17 歲男遭改控更重罪名最高監禁 10 年

【12.25 旺角衝突】被控藏摺刀及鎚 17 歲男生遭改控更重罪名 最高監禁 10 年

去年聖誕節，網民發起於多個商場「和你shop」行動，及後旺角朗豪坊發生警民衝突。一名 17 歲學生被指藏有摺刀及鎚，原被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，今（ 28 日）在西九龍裁判法院再提訊。控方修改控罪，控以刑責更重的管有任何物品意圖摧毀或損壞財產罪，最高刑罰監禁達十年。案件押後至6月1日再訊，男生准繼續保釋。

被告唐綽謙（ 17 歲，學生），現被控於去年 12 月 25 日在旺角彌敦道外，無合理辯解而攜有一把摺刀及兩個鎚，意圖使用或使他人使用以損壞屬於另一人的財產。

被告原被控一項《公安條例》下的「在公眾地方管有攻擊性武器」罪，最高刑罰是判監 3 年；而控方今日修改，改控《刑事罪行條例》第 62 條「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」罪，最高可判監 10 年。

裁判官將案件押後至 6 月 1 日再訊，以待辯方索取法律意見。被告早前向高等法院申請保釋獲批，現獲准以同樣條件繼續保釋，包括遵守宵禁及禁足朗豪坊一帶。

案件編號：WKCC 4757/2019

無恥則無敵，咁都可以調高刑罰！
痴撚線

痴撚線

sorry

兩樣罪有咩分別？兩樣一樣條件告得入 咁點解有分兩條一條輕一條重

無合理辯解同意圖就十年
屌你老尾斬人就高尚情操45個月

所以出街小心被蚊針，打完手足仲可以逍遙法外，今日睇完港台節目都嬲到震，啲黑警真係無恥到下下話無證據，香港執法者真係一個笑話，睇嚟王喜話齋民運件事係唔會完，咁差離地！

A. 在公眾地方管有攻擊性武器

根據 第245章《公安條例》 第33條 ，在公眾地方管有攻擊性武器是刑事罪行。

任何人在沒有合法權限或合理辯解之下，在公眾地方管有攻擊性武器，根據 第33條 ，就是違法。這項條例的目的，是為了防止有人在公眾地方攜帶攻擊性武器。

「攻擊性武器」是指任何被製造或改裝成用以傷害他人的物品、任何適合傷害他人的物品、管有或控制物品的人，意圖利用物品去傷害他人，或將物品交給其他人，去傷害別人。

「公眾地方」是指任何在特定時間內，公眾人士或任何一類公眾人士，可以以付費或其他方式，有權進入或獲准進入的地方。

罪行的重點著眼於管有攻擊性武器——有關武器不必曾經被用來犯法。涉及的物品是否攻擊性武器，要視乎每宗個案的事實判斷。甚麼是合法權限和合理辯解，就要視乎每宗個案的情況，以及要了解為甚麼被告在某個時間，在公眾地方帶有涉及的物品。如果解釋是為了防範自己一旦受襲而攜帶武器，就不是合法權限或合理辯解。

在 第33條 之下，法庭判刑的酌情權有限。任何人根據 第33條 被裁定罪名成立，必須面對的刑罰如下：

如果被告未滿14歲，要根據 第226章《少年犯條例》 的條文去處理；
如果被告年滿14歲但不足17歲，判監禁不超過3年、或判入勞教中心、教導所或更生中心；
如果被告年滿17歲但不足25歲，判監禁不超過3年、或判入勞教中心或更生中心；
如果被告是25歲以上，判監禁不超過3年。

B. 有意圖而管有攻擊性武器

根據 第228章《簡易程序治罪條例》 第17條 ，有意圖而管有攻擊性武器是刑事罪行。

根據 第17條 ，管有任何可以鎖住手腕或其他為了束縛身體而製造的工具或物品，或管有任何手銬、指銬、攻擊性武器、撬棍、撬鎖工具、百合匙、或其他適合作非法用途的工具，意圖作非法用途，就是犯法。

被告管有的物品是否法例列明的攻擊性武器，是事實判斷。 第228章《簡易程序治罪條例》 第17條 及第 第245章《公安條例》 第33條 所訂明的攻擊性武器，定義一樣。 第17條 列明，被告需要有特別意圖，打算利用物品作非法用途。管有木棍意圖用來襲擊其他人，就是管有物品作非法用途。至於是否有意圖使用物品作非法用途，就要視乎個別個案的情況。法庭在決定被告是否有意圖使用物品作非法用途時，會全盤考慮多個因素，包括物品的性質、被告管有物品時的情況、他 / 她在事發前、事發時及事發後，說過甚麼或做過甚麼而令他 / 她被控。

干犯 第17條 列明的罪行，最高刑罰是罰款5千元及監禁2年。相比起 第245章《公安條例》 第33條 的管有攻擊性武器罪，在 第17條 之下，法庭的判刑酌情權會較大。

就字面咁解
一個有意圖 一個冇 咪一重一輕

管有任何物品意圖摧毀或損壞財產
連儂牆斬人條友話帶刀用來剷除牆上的海報 又唔撚柒告佢呢條

管有任何物品意圖摧毀或損壞財產（《刑事罪行條例》第62條）

任何人保管或控制任何物品，意圖使用或導致他人使用或准許他人使用該物品（a）以摧毀或損壞屬於另一人的財產；或（b）以摧毀或損壞該人本人或使用人的財產，而且知道所用方法相當可能會危害另一人的生命，即屬犯罪, 一經定罪可處監禁10年。

有呢啲工具唔代表可以控《管有任何物品意圖摧毀或損壞財產》（《刑事罪行條例》第62條）

係咪？

如果邊到有危害他人同財產啊！

完全唔關事，亂用法律！

香港法治一步一步被破壞 無眼睇

pish....

要小心，用以警惕，出街個陣帶門匙都小心，我有朋友好早六月時出去食飯行過都曾以門匙拉過一次

話係管有攻擊性武器，真係亂嚟！

6月1再嚟，希望佢唔好被屈到十年，真係黑警害人唔洗本，唔洗本就越嚟越嚴重，恐怖分子個名越嚟越貼切。

大清帝國（1644-1912）史稱「前清」，人治律法

中華民國（1912 - present）1949年由南京遷都台北，法治律法

中華人民共和國（1949-20xx）史稱「後清」，人治律法

唔係
可以告多or 告少條
係黑警同律政一齊做的

高尚情操呢

黑警啲法律會唔會越嚟越只係識最高刑罰嘅罪
個腦係咪冷血到殺人格機器，殺埋人哋嘅光陰。

屌你老母

佢地只要有關都會告
告幾多條
告邊罪
佢地定
可以告條重D，又可以告條輕D
佢地知道邊條大機會告得入

高尚情操

宜家好想告黑警屈人犯罪

其實告一定要告
但係你要知道大佬係支共•
所以支共一定要亡國
手足先有救
香港先有救
所有香港人都要出力
本地，外地，各方面都要想辦法
但要時間，長久地做
總之要支共亡國

推

律政司夠膽咪攞上高院囉

帶刀坐耐過用刀斬人

香港人照舊返工交稅 嬲完就算啦

拎架生 咩都無做 就十年
拎兩把刀砍到人重傷就死 就四年半
做人做狗自己揀

第 62 條「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」罪，最高可判監 10 年。

on9 ，咩物品都得啦，包括你對手
我話你有意圖就有意圖
未發生都十年
我懷疑真係摧毀或損壞左都未必坐十年
未夠十八歲都一樣當大人咁計咩

十年後見

手足

唔上高院最多七年，我好肯定依單遲下上硬，藍屍刀手就唔撚上訴！

Diu

陣間判多過拎兩把刀斬埋人嗰個

食屎啦 法治社會

班狗一隻都唔告

如果單案係留喺裁判法院審，裁判法院嘅裁判官最多可以判兩年監

有險可守

又砌生豬肉
點証明有意圖摧毀或損壞財產
btw黑警藏毒就無事

死黑警

貼新聞貼埋link

高尚情操條撚屌 斬撚埋人都唔夠 收藏咁高？
仲有啲工具 我係路經此地 其實買黎番屋企玩高達咁又得唔得呀

黑警黑官黑政府

以前係，而家係黑警教大波驊點做

一條要半年內告 一條無期限

情操高尚啊

分分鐘帶刀因為政見（反對政府）坐得耐過用刀意圖謀殺（帶兩把刀斬到其中一個傷者入icu)

831揸住鐵鎚揮舞個藍絲

嚇鳩你啫
反正告唔入
告條勁啲等你班友唔敢出嚟

27歲先出返黎 人生最好果十年 咁就浪費左

我哋就可以每樣嘢都告
佢哋就告一條最雞嘅

Push

一早無晒 變埋喪屍

貼連儂牆都係告刑毀 都係十年

cls

屌

嬲完就算

我冇野講，我唔認罪，冇證據邊告得入

藍屍拎武器出街就合法

點為之有意圖
班時班紅官又無證據照話有罪

坐左幾耐？宜家律政屍係under黑驚，聽黑警order做野，黑驚話告咩就咩，之前幾單告唔入已經玩9律政屍

郭官：如果有意襲擊而帶兩把刀，沒有理由不拿出所有武器；眾新聞：帶兩個汽油彈，用一個，便不是早有預謀

响呢度鬧吓就算啦

蓄意傷人=45個月

嗯 即係第時幫阿媽買菜刀回家 最好搵個仇人斬下先 俾狗咬都會輕罪過剩係帶刀

黑警全家死！！！
天滅中共

屌你咁就十碌
亂鳩咁判

我出街都會帶瑞士刀，幾時拉埋我，拉哂全香港人

垃圾黑警

帶刀10年 斬人45個月
俾狗周到帶刀嗰陣求撚其斬個黑警 刑罰係咪會低左

CLS

你殘廢架？
打殘體字

push

唔易過

10年係最高判到10年
盜竊罪都係最高判10年
但最高刑罰同判刑係兩回事

如果用垃圾郭官既判詞解釋，手足都未用物品去損毀，如果真係有心損毀，就晨早全部玩具攞出黎行動啦，所以唔代表"有意圖"

樓主置頂呢個

條仆街斬人洪震就45個月

你改返佢啦
唔識就係文盲

拎多斬人就坐幾年 帶個錘仔就十年？

屌黑警老母臭閪
咁都入撚到屌埋法官個閪

牛肉刀 + 菜刀 都係45個月

日日見到你地班傻仔為啲罪犯辯解真係笑撚死，總之你地嘅同路人就一定係好人一真係無辜唔會殺人放火

所以話黃絲低質on9幼稚真係無講錯

係呀你全家死晒都係黃絲做

拎菜刀都可以自衛啦

折刀更加係啦

坐十年寧願比狗扔落街

佢改得控罪
又點會留喺裁判法院
起碼會去區域法院 咁又變最高7年

扣埋假坐3 年

有曬案例啦

點解正評會多過負皮cls

告得入你俾番果十年佢？

cls 告個17歲學生坐10碌？
廢老差d斬死人坐45個月
乜撚野法院黎

你老味將軍澳帶刀傷埋人添
都無10年咁耐

斬人單案最高量刑都係6年

量刑同判刑同最高刑罰係3樣野黎

又鳩up

屌喇星

A

屌你老母
擺明迫佢唔追究黑警

十年喎...
手足今次真係要食沙律

依家係後清末
正如清末時期
英軍炮艦炮打清軍
岸上民眾紛紛鼓掌歡呼
英軍不知何故問翻譯
翻譯曰: 國不知有民，民亦不知有國

你要舉證佢點意圖, 舉唔到就告唔入

法治係俾班黑警玩爛咗

以前係
而家黑警根本唔理律政司
就算律政司都唔批 / 未批，就夾硬話要告
之前有單冤枉坐咗九十幾日就係咁嚟

中華民國當初同共產黨其實都無乜分別
台灣用左幾耐時間同幾多鮮血先造就到今日既民主

又一單黑警插贓嫁禍

高尚情操既郭官係咪煽動緊人地去做破壞社會安寧既事？
出左刀斬左人45 個月
袋住就10 年
點簡？

DOJ 仲邊有牙力

癡撚線又改控罪

DKLM 揸刀傷人個啲就品格高尚，希望手足告唔入

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

但係裁判法院最高唔係只可判2年????

成班傻閪以為判罪一判就判最高刑期
咁你亂拋垃圾都即刻坐半年啦

文宣做大佢啫，我諗唔會有人咁on9真係信暴動坐十年上得十年嘅判刑一定有律師，打唔甩都會求情，求完點都唔會去到最高刑罰

咁係咪證明唔到佢係有意圖做壞事就無罪釋放？我唔明點先可以證明到，佢心裡想咩都可以知？帶把刀可以切蘋果咖

千奇唔好，共匪就係想人哋話佢係大清嘅合法承繼政權，叫佢後清正中下懷

藍絲砍人坐3年
黑警射眼冇事

我以為運毒先會坐十年 估唔到帶槌仔都會

真係笑話法治

本席認為受社會影響
一時衝動

支那01就唔好貼link。
真係想share就用screenshot

有摺刀同鎚 就坐監?
真係CLS

法治

而家是法官覺得你有意圖就判你有

加油呀,手足!

係我睇錯定點點解正評多咁多

on9

藍屍雙刀斬3人其中一個女仔穿肺入ICU => 唔去告企圖謀殺, 告傷人

黃絲有把刀仔追仔 => 告條10年監禁「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」

即係藍屍就選擇告輕
黃絲就選擇告重

呢個就係OMDB既所謂「法治」？

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

我宜家好嬲

其實唔止呢單，好多單都改控/加控其他罪名
由藏有攻擊性武器改控呢條意圖毀壞財產應該至少3單

黃金十年

唔係9up ,一直都係，係事實

好撚仆街

#九龍城裁判法院第五庭
#嚴舜儀署理主任裁判官

👥16名手足 #提堂 #非法集結 #811尖沙嘴

D1馬(24)
D2鄭(21)
D3劉(18)
D4郭(21)
D5李(27)
D6吳(21)
D7 * (14)
D8譚(22)
D9廖(25)
D10張(17)因考試今獲官豁免出庭
D11梁(19)
D12莊(24)
D13羅(21)
D14聶(24) 本案中唯一一個一開始就被控暴動
D15黃(21)
D16楊(21)
D17黃(19)

此前控方申請16人控罪由非法集結改為暴動，並要求與另案合併轉區院處理。辯方反對控修改控罪，指違憲及不合公平審訊原則。官不采納，修訂控罪為暴動，轉區院，爭議由區院處理。

❗️修訂控罪（1-17）暴動

被指於2019年年8月11日，在尖沙咀柯士甸道與金巴利道之間的一段彌敦道，與另案多人及其他不詳人士參與暴動。

❗️新增控罪
18）公眾地方管有攻擊性武器
D1管有一可發射鐳射光束裝置

19）公眾地方管有攻擊性武器
D2管有一可發射鐳射光束裝置

背景
有示威者於2019年8月11日（周日）「快閃」到尖沙咀警署聚集，期間部分示威者向警署內投擲硬物，並以雜物堵路，更有人懷疑向警署投擲汽油彈，警方拘捕多人，並控以16名人士非法集結及1人暴動等罪，8月13日於九龍城裁判法院提堂，除3名留院的被告，14人均准以2千至5千元保釋外出。12月19日第三度提堂時16名原被控非法集結的被告改控更重的暴動罪，控方擬向區域法院申請與另一涉13人暴動案件合併。第一被告和第二被告各有一項新增的管有攻擊性武器罪（被捕時身上有鐳射筆）

🔆案件押後至5月28日1430西九龍裁判法院第三庭處理轉介區域法院

✅整體保釋條件不變，宵禁繼續

呢單都改控暴動

法官話乜就乜架啦
高尚情操、腦補都講得出

未成年又話判唔入？

咦 廢佬斬左三個人先判四年。

咪改囉 實告唔入

咁就睇個官點考慮

咬耳、用車撞人、721⋯⋯呢啲都係

有打火機仲可以告多條企圖刑事毀壞

真係會冷淡咗，無傳媒做呢啲資訊，我諗香港更壞，可能連黃絲都無。

其實新聞自由好重要，黑警針對記者就係想咁，無記者係到講佢哋會越放肆，知法犯法越嚟越多但又無方法阻止，去投訴又唔得，去信美國議員又無辦法停止黑警害人，國際法庭又唔知點⋯

wtf

DKLM

係喎 差啲唔記得

所以做文宣要有哨

嬲到唔知講咩，法官=黑警，真係火滾

垃圾狗官

其實死刑ing⋯⋯

你唔見有好多死因無可疑咩？

呢個後生仔明顯唔係對人用啦！你唔出去就武斷人哋做乜，你又憑乜嘢話佢係殺人放火啊？

總之我睇唔到佢打人，亦無睇到佢意圖打人！

我睇唔到，但我信唔係用嚟打人，就咁！

黑警死全家

得閒貼出嚟，宜家好多羅志祥個類，都唔知做乜，好笑還好笑，唔洗下下推到熱門，無晒行動post

所以唔見緊啲人出嚟，真係好多人被捕⋯

都唔知笑咗幾多日

「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」
佢點prove個意圖呀?

上面有人留言話法官覺得就可以，依佢咁講應該覺得香港法治已死，你睇下721個啲，同埋好多案都係咁屈人坐耐啲。

香港d法官普遍用中文字面解釋法律, 水槍都係槍

有險可守.

Wish him all the best luck.

坐10年 27 誰怕誰

十年刑期會唔會有陪審團..

Cls

坐10年監好好反省下, 好哋哋情操高尚先至坐兩年, 做乜你走去揼石仔坐十年

如果我中哩啲賤招出返黎一定極限換命,殺一平手,殺十賺九

6月1再跟進
應該有

屌佢老母亮雙刀斬埋人斬係4年
藏就10年
大家仲唔明白邊樣抵屌
革命要流血，係流對方既血

【有片】黑警虐待6歲兒子，拳打腳踢︰「就係你呢啲人搞亂個社會！」

pish